%@Titre:Calédonie Nov 2012
\emph{Dans cet exercice, toute trace de recherche, même inachevée, sera prise en compte dans l'évaluation.}

\medskip
 
Une société propose des sorties en mer sur un voilier. Il n'y a qu'un seul tarif adulte et qu'un seul tarif enfant.

\medskip
 
Un premier groupe composé de 4 adultes et 6 enfants a payé au total 52 800 F.
 
Un deuxième groupe composé de 6 adultes et 4 enfants a payé au total 63 200 F pour la même sortie.
\begin{enumerate}
\item Un groupe, composé de 10 adultes et 10 enfants, a un budget total de \num{120000}~F. Ils se demandent s'ils auront assez d'argent pour une sortie en voilier. Sans connaître le prix des places, Émilie a une astuce pour répondre à cette question.
 
Donner sa réponse et expliquer son raisonnement. 
\item Le petit frère d'Émilie affirme qu'une place adulte coûte \num{7000}~F et qu'une place enfant coûte \num{2500}~F. 

A-t-il raison ? Justifier. 
\item Pour cette sortie, combien payera un adulte accompagné d'un enfant ?
\end{enumerate}